\section{Conclusion}
Ce projet est le troisième projet majeur que nous ayons eu à effectuer dans cette école.\\
C'est pourquoi nous pouvons constater les améliorations que nous avons effectuées et les défauts qu'il reste à corriger.\\
En premier lieu, nous avons fait de remarquables efforts en ce qui concerne la planification. En effet, nous savons maintenant l'importance de se tenir à la planification au maximum. De plus nous avons acquis une certaine expérience il était donc possible d'effectuer une planification qui tienne la route (par rapport à nos premiers projets où nous avions aucune idée du temps pris par telle ou telle étape).\\
En outre, nous avons vu plusieurs méthodes permettant de mieux gérer un projet telle que la méthode UP par phases, qui nous a fortement inspiré pour l'organisation par exemple.\\
Nous tenons toutefois à souligner la difficulté considérablement accrue à respecter les délais des étapes, ceci dû à nos études. Effectivement d'autres tâches peuvent survenir et posséder une priorité supérieur à un moment donné.\\
\\
Il reste encore à améliorer notre courbe de travail. Celle-ci commence déjà à prendre une forme acceptable mais nous avons quand même ressenti un fort pique de travail la dernière semaine.
\begin{figure}[h]
 \centering
 \includegraphics{Imgs/Courbes.png}
 \caption{Courbe de travail obtenue et courbe recherchée}
\end{figure}

La séparation des tâches et le travail en groupe ne nous ont pas posé de problème. La fusion des 
parties ne nous a pas occasionné de problème important. Notre travail en équipe a été largement facilité par l'utilisation d'un serveur SVN.\\
\\
Ce projet nous a donc permis de mettre en oeuvre des techniques de gestion de projet ainsi que plusieurs technologies que nous n'avions pas encore pu mettre en oeuvre dans un projet (MySQL par exemple). Ce projet a donc été un très bon exercice. Nous retiendrons en outre la motivation supplémentaire apportée par la futur utilisation quotidienne de notre logiciel par une entreprise.



